恒生（011）股價10年升逾1倍 公屋股東「被迫」成為富戶

胡生隔着鐵閘向記者講解為何投資恒生。

恒生銀行（011）近年升幅顯著跑贏同業，本報翻查股東名冊，發現除了名人大戶持有恒生外，亦有不少公屋粉絲，而當中不少公屋未能透過租者置其屋計劃購買，變相這群人都被迫成為公屋富戶。《蘋果》記者拜訪多名公屋戶，當中有指其利息較滙控（005）吸引，所以更喜歡恒生，而且是心水股份之一。

相關新聞：【蘋果X檔案】96%股票由56人持有 恒生背後大戶起底

單單以股價計算，過去10年恒生股價升幅達1.24倍，而且現價仍能維持超過4%股息率，可謂財息兼收；相反滙控僅升33%，股價走勢可謂相形見絀。

最牛散戶揸近4萬股份

其中一位姓單（音譯）先生居住於油塘鯉魚門邨，持有恒生股份37,700股，按上周五收市價181.5元計算市值達684萬元，冠絕公屋散戶。若果這位單先生以收息為生，按去年每股派息7.5元計算，平均每月獲2.35萬元，記者曾經到訪他住所，可惜未有人應門。

記者到訪另一位持有近2萬股、居於在何文田舊式公屋的胡先生，拍門不久便有人應門。胡先生表示，股份是父親10多年前起開始持有，保守以2008年金融海嘯前的高位100.45元計，胡父手上的股份現已升值逾80%。

他向記者透露，父親認為恒生利息吸引，買入作收息用途，雖然恒生股價業績前跌足一周累跌逾7%，但比起滙控仍然較喜歡恒生，亦是頭幾隻心水股份；加上由於是長線收息用途，暫無考慮股價波動。問及胡生的投資組合，他謂目前有一部份是銀行股，其餘是藍籌股。

手持1.87萬股恒生，價值339萬元的任小姐居住新型公屋海麗邨，記者到訪上址時，由一名年約70歲的伯伯應門，相信為任小姐的家人。伯伯雖則早已步入花甲之年，但仍然非常醒目，問到關於股票的話題，他只回答「唔知喎」、「呢啲嘢點可以話你知」。任小姐家中裝潢整潔乾淨，頗為新簇，該屋邨2004年才入伙，僅有10多年樓齡，屋邨內外都十分新淨。

多屬非租置屋苑

而居住於李鄭屋邨，手持1.83萬股的張小姐則不在家，在家的是她年過八旬的媽媽。婆婆聽力不佳，記者在門外呼喊多聲，她仍然看電視沒有反應，幸好後來有工人姐姐聞之應門。儘管行動不便，走到門前的一段路舉步維艱，婆婆仍非常有禮向記者連番道歉。她表示，知道女兒持有恒生股票，惟不清楚詳情，雖然她沒有買入恒生，但就持有滙豐股票，持有逾20年。李鄭屋邨歷史悠久，婆婆稱住了幾廿年，但屋內裝潢頗算新淨，應該曾有翻新。

統計10大持有恒生實物股票的公屋散戶中，只有2個屋邨屬租者置其屋計劃下單位（見表），意味其餘8個仍然是政府資助房屋，持有這筆股票料已經超越資產上限，惟由於持有實物股票難以監測，而事實上股票升值仍難以預料，這些公屋戶無形中被迫成為富戶。

記者：楊佩玲 鍾玉瑜 林茵淇

公屋人人揸benz

公屋月租等如私樓每月管理費

屌，個張小姐有五百幾萬都仲租公屋，cls

十年先升得一倍都要吹奏? 通脹都唔止啦

1倍啊 你估一成啊

十年前出街食個飯 廿幾蚊
而家都接近$50 咁唔係升左一倍係咩?

最簡單用M記比都知啦 (唔計廿一蚊餐)

你估通脹真係好溫和?

人地收息o個份都o係番到
股價升只係bonus黎

好撚辛苦被逼

冇錯好爽

人地每月唔洗做收2萬幾蚊息
你做生做死每月揾幾多人工

11 RIP
之前又係蘋果咁樣報一報匯豐
一沉無回頭

踢走呢班人啦

spy都3倍幾啦

諗起兩三個月前蘋果又係咁吹823 話上硬紅底
結果而家直落冇水花 根本係大戶登報叫人接貨

根據幅圖，原來最多恒生公屋大戶係深水埗區

你地同連登仔講黎有咩用 個個月入50k
一個月2萬幾股息 who f care

股神出現

當通脹1年3%，10年通脹總共34.39%
居然話通脹大過100%

第1位 姓張嘅 咁都重有得住公屋。。。。。

10年一倍即係毎年大約7%，計埋股息當你11%，真係正常投資回報，只係港股回報太低令你覺得11%好高

巴打賣開乜野產品
一年有11% 回報個個借錢買股票啦

求number
我借財仔跟你買